---
title: 智人进化录——Day38
date: 2020-04-22 09:17:48
tags: Diary
---
## 前言
今天尝试一下把不必要的计划说明删掉，比如碎片时间管理、整洁，这一部分已经成为习惯了。开始尝试按“重要、紧急”四象限来规划任务。

## 计划
### 重要且紧急：
这次应该真的可以结束这部分任务了
1. Spring书作为资料，编写Codeql-cli交互功能，整理Payload、Vue两部分文档、前后端通调 doing
    1. Vue接收回显，显示到界面上（或者用数据库来存？前端只是通知刷新）
    down
    2. 修复认证接口bug
2. Codeql文章消化，这个要和整理Payload一起进行。
    1. 自定义pack
    doing
    2. 规则整理
    doing
    3. Fortify规则消化
    doing
    4. 文章消化
    down
3. 内推问题反馈【争取】

### 重要不紧急：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上7.00+10. 午觉ok，晚上很早就开始困了，但11.30才睡。
争取剩余部分作息正常，周四可以开始提前起床时间（较6.30）。
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部
已经没有惩罚了，全天燃脂+腿部做得挺好。
3. 英语
    1. 构思常用的句子，整理一个专门的英语常用句界面，就用印象来吧。
    2. 考虑恢复阿卡索的课程
4. 202事件（51）doing

### 紧急不重要：
1. 毕设中期答辩 down
2. 301事件
3. 602事件

### 不重要不紧急
1. 税务局注册（预计明早去）
2. 理发

## 反省
1. 还是有点小拖延症，效率不是很高
2. 蛋卷吃的有点多，但最后克制了自己吃鸡排的冲动，还是蛮不错的。不健康的美食，少吃一点，这是个不错的开始。

## 总结
整体打7分吧，中期结果不错，但整体上还是有那种“大事”之后放松的倾向，慢慢改善吧。
